中文維基提出禁止收錄媒體主播及記者名單

自有線新聞裁員事件發生後，來自香港的維基百科用戶以「瑣碎，原始研究及愛好者內容」為由，刪除now新聞同無線新聞的成員名單，包括媒體主播及記者資料過往在電視台的職位及現時的去向，亦包括已經去世的人員，而有關名單已經存在15年，並有參考價值。

有關的舉動對大量媒體條目的影響非常大（主要以香港和台灣為主），嚴重影響讀者了解媒體公司和人物的背景，亦無法得知過往的歷史。其後雖然有用戶重新記載，也被相關的用戶定為「破壞」條目為由而被封禁。而提刪的用戶更提出在方針建立條文，禁止新聞媒體條目內嵌入現職和離職的記者及員工列表。

事件反映目前的中文維基百科與民政署一樣，不斷利用維基設立的方針規則「搬龍門」和收緊用戶的知情權和編者的空間。

需要大家以讀者的身份，要求保留之前記錄的媒體主播及記者名單

無綫新聞 CCTVB

now新聞

有線新聞

無人理

唔係禁止收錄，而係因為現職+離職員工名單太長，所以應該另外開獨立頁面收錄。

即係員工名單唔好擺喺「Now新聞」「有線新聞」頁面，應該擺喺「Now新聞現職和離職員工列表」「有線新聞現職和離職員工列表」。

TVB嗰個長到縮到勁細都show唔哂，堅持擺喺「無綫新聞」嗰一頁真係好咩？
。

推

開獨立頁面收錄，都可以有其他原因刪除，基本上龍門任佢搬。有班用戶只要有佢地唔想見到的內容，就會提出刪除。

一定要有準則去決定應該收錄啲咩、唔應該收錄啲咩。如果唔係維基百科就會變咗一個垃圾堆。

依類現職員工、離職員工列表最大的問題就係「沒有可供查證的資料來源」。
就算有人打個虛構嘅人名落去，或者亂寫佢地的現況，可能十幾廿年都唔會有人發覺。

你呢d諗法咪同政府/有d地產商一樣，冇價值建築物同文化就唔保育當垃圾。

係咪方便支那豬主播入侵

如果所有嘢都無條件收錄，咁同有囤物症嘅人住嘅垃圾屋有咩分別？

係維基入面嘅文化，唔啱佢地心水嘅收錄就係垃圾。以前同香港唔少有關嘅條目（如街道、電視節目、地方史）就係因為咁而被刪。